[
    {
        "question": "Какую фамилию носил главный герой рассказа «Ионыч»?",
        "answers": ["Старцев", "Туркин", "Епиходов", "Гаев"],
        "rightAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Какой знак восточного гороскопа следует за знаком Дракона?",
        "answers": ["бык", "Змея", "заяц", "кабан"],
        "rightAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Какой танец исполнил Чарли Чаплин в фильме \"Золотая лихорадка>?\"",
        "answers": ["Танец утят", "Вальс", "Танец булочек", "Гопак"],
        "rightAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Какое астрономическое явление жители Земли могут наблюдать один раз в 76 лет?",
        "answers": ["Солнечное затмение", "Комета Галлея", "Лунное затмение", "Парад планет"],
        "rightAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Через 18 лет я буду в 30 раз старше, чем 11 лет назад. Сколько мне лет?",
        "answers": ["3", "20", "18", "12"],
        "rightAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Что испанцы съедают в новогоднюю полночь с каждым ударом часов?",
        "answers": ["Виноградинку", "Печенье", "Мандарину", "Кусок рыбы"],
        "rightAnswer": 0
    },
    {
        "question": "К какому семейству птиц относится снегирь?",
        "answers": ["Полевые", "Поющие", "Дроздовые", "Вьюрковые"],
        "rightAnswer": 3
    },
    {
        "question": "В какую одежду принято плакать, чтобы вызвать сочувствие?",
        "answers": ["Рубашку", "Платок", "Жилет", "Ботинок"],
        "rightAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Какое слово получится из двух индейских – “дерево” и “плакать”?",
        "answers": ["Каучук", "Фундук", "Баобаб", "Бамбук"],
        "rightAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Кто проживает на дне океана?",
        "answers": ["Спанч-Боб", "Планктон", "Петя", "Жираф"],
        "rightAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Из какого мяса традиционно готовится начинка для чебуреков?",
        "answers": ["Свинина", "Говядина", "Курятина", "Баранина"],
        "rightAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Какой цвет получается при смешении синего и красного?",
        "answers": ["Жёлтый", "Фиолетовый", "Зеленый", "Красный"],
        "rightAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Изучение соединений какого элемента является основой органической химии?",
        "answers": ["Азот", "Углерод", "Водород", "Кислород"],
        "rightAnswer": 1
    }

]
